---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۳ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد نگاشته
---
# شمارهٔ  ۳۳ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد نگاشته

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل فدای تو چون توئی دلبر</p></div>
<div class="m2"><p>جان نثار تو چون توئی جانان</p></div></div>
<div class="n" id="bn2"><p>نامه شیرین نگار رنگین اشعار که حلقه نجات بود و چشمه حیات روح عالم است و جان آدم، جمال صباحت بود و کمال فصاحت، کتاب منزل است و خطاب مرسل، تن را توان، جان را روان، دیده را بینائی، سینه را روشنائی، زبان را سپاس داری، بیان را تیاق گذاری داد، در مقابل آن خط خوش و ربط دلکش و نثر زیبا و نظم شیوا هر چه نگارم هدر و هباست، و هر چه شمارم خاک زمین و باد هوا، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>معجز است این نامه یا سحر حلال</p></div>
<div class="m2"><p>هاتف آورد این سخن یا جبرئیل</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>قربان خامه و بنان و فدای نامه و بیانت شوم، مرا قدرت نشر کتاب و دست تحریر جواب نیست، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سعدیا گفتار شیرین پیش آن کام و دهان</p></div>
<div class="m2"><p>در به دریا می فرستی زر به معدن می بری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فرد: طوطیان دیدم و خوشتر ز حدیثت نشنیدم</p></div>
<div class="m2"><p>شکر است آن نه دهان و لب و دندان که تو داری</p></div></div>
<div class="n" id="bn7"><p>سودای وصالت نه چنانم آشفته ساخته که پای از سر دانم و طومار از دفتر، زبانم بسته ماند و دست از نگارش شکسته، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مائیم و تهیه خموشی</p></div>
<div class="m2"><p>و آفاق همه به گفتگویت</p></div></div>
<div class="n" id="bn9"><p>فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به سان سوسن اگر ده زبان شود حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>چو غنچه پیش تواش مهر بر دهن باشد</p></div></div>
<div class="n" id="bn11"><p>باری با هزار شرمساری خم اندر پشت و خامه در انگشت آورده با ناتوانی و هیچ ندانی از باب عرض ارادت و فرض عبادت بدین ذریعت ساز ضراعت کردم، استغنای من زیاد است و حوصله عشق اندک، هوس عاشق افزون است و کبریای معشوق از حد بیرون، ندانم کار دل با دوست به کجا خواهد انجامید، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>باغ را بسیار ره دور است و گلچین سست پای</p></div>
<div class="m2"><p>سیب را بسیار رو سرخ است و کودک بوالهوس</p></div></div>
<div class="n" id="bn13"><p>مرمت حال خرابم کن و چاره دل کبابم فرمای. طاقت دوری وتاب صبوری ندارم، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>یا من ناصبور را پیش خود از وفا طلب</p></div>
<div class="m2"><p>یا تو که پاک دامنی صبر من از خدا طلب</p></div></div>